十七天 即影即有日本中部（名古屋、福井、金澤、高山、岐阜市）

上個Post差不多一個月前，講到訂民宿床位，最後嗰晚得我一個客，老闆有事又要返屋企訓，成間屋得返自己一個，落雪又落雨，又有人講鬼故，嚇到成晚都訓得唔好

今次帶埋兩老去，除咗落機當晚住宿同合掌屋，其餘住宿都係入住前幾日上網訂，所以會出現上面福井咁，搵唔到價錢相宜既三人房，就會分開訂一間雙人房俾兩老，我再訂另外訂床位。但整體住宿都非常滿意

因為每個地方停留時間比較長，無買周遊／巴士套票，交通費佔總支出約一成三，五千左右。住宿、交通等後面再講，行程如下：

第一天：抵達名古屋
第二天：名古屋城、大須、榮
第三天：犬山城

第四天：抵達福井市
第五天：丸岡城、東尋坊、蘆原溫泉
第六天：恐龍博物館、勝山市（越前大佛、平泉寺、勝山城）
第七天：福井城址、養浩館庭園，離開福井市、抵達金澤市

第八天：金澤城、茶屋街、尾山神社、近江町市場
第九天：富山市（富岩運河環水公園、富山城、富山県美術館、富山玻璃美術館）
第十天：21世紀美術館、兼六園，離開金澤市、抵達高山

第十一天：新穗高纜車、平湯溫泉
第十二天：宮川朝市，離開高山、抵達白川鄉

第十三天：白川鄉，離開白川鄉、抵達岐阜市
第十四天：養老公園
第十五天：岐阜城，離開岐阜市、回名古屋

第十六天：名古屋市科學館、東山動植物園
第十七天：名古屋港、金山，離開日本返港

去之前都問過唔少人意見，話高山、岐阜市唔洗過夜，名古屋無野好玩云云。但我覺得歸根究底太多人受交通PASS限制，為咗用盡張PASS而走馬看花。旅程中遇到班香港遊客嚟玩九日，都唔算短日子，但為咗用盡張PASS， 白川鄉、金澤，都只可以停留兩個鐘，作探路式旅行，白川鄉可能街尾都唔夠時間行過去

一開始名古屋留三晚，最後再補兩晚，好多朋友第一時間會覺得好悶，但其實頭尾兩日花咗係交通上面，其實得返中間一至兩日玩，日本觀光項目相當豐富，放鬆心情去周圍行下，總會搵到屬於自己既角落

另外因為立山黑部未開，由金澤抽咗一日去富山，無過夜。

旅行都會帶兩部即影即有相機，上次緬甸帶咗Fuji FP - 1同Fuji Wide 300

Fuji Wide 300作為旅行相機有個大問題係強制閃光燈，今次買咗部Lomo Instant Wide，總算有一部相當滿意既旅行機

可以換上廣角鏡之餘，有個非常有心思既快門搖控鏡頭蓋
不過測光方面…

今日好多時間慢慢打

第一天：

嚟到名古屋或者日本中部，成日聽到「昇龍道」。「昇龍道」其實代表日本中部北陸地帶，因為其地形好似一條龍，就取其名為「昇龍道」。

今次行程都走過幾個「昇龍道」城市。

一落到名古屋機場就見到兩個中東人俾警察查牌

好快搵到地鐵出返市區，第一晚係名古屋站附近住，先去著名購物中心BicCamera買兩張 30日 1.5 GB上網卡，大約百五蚊一張。第一晚同兩老分開住，我個間叫First Cabin TKP ＠ Nagoya Station，設施相當好既一間膠囊酒店，係我係日本住過頭三位舒適。

大堂有早餐餐廳，早餐時間以外任何住客都可以入去坐，外面亦有自修室式單人位可以食麵睇書，有個漫畫角落。大堂以外樓層分男女使用。

地下一樓有浴室外，仲有個大浴場，比你同一班男人玩水 而我亦好鐘意佢將浴室同洗手間擺得好近，只係一牆之隔，有啲膠囊會分兩層樓擺

每間膠囊房都有獨立暖氣、電視、鎖櫃，每日都換新毛巾、鞋、浴袍比你 下面啲圖係佢網站搵，始終有啲地方唔方便影相

一晚大約二百蚊，唔包早餐，價錢中等
但講返位置，離車站十分鐘內腳程，但名古屋站附近食店同景點唔多，建議住過一個站去榮、大須會更好

欠欠

第一天 乙：

住呢種酒店最好當然係可以同其他住客多啲交流
傾咗陣計，將背囊廿幾盒相紙放入櫃，就出去搵埋兩老食飯。又巴士又飛機又地鐵大家都攰，見到有間松屋二話不說就入咗去，由馬鞍山到名古屋第一餐，已經覺得世界唔同哂

食碗細飯其實唔夠飽，上網搵名古屋美食，個個都介紹雞翼，睇返資料有兩個集團比較出名，其中一個就係今晚會試既世界の山ちゃん。相信係老闆既男人甚至將自己個樣畫落隻雞上面，相當日本人既做法，大家食可以參考下

佢標準係五隻為一人份量，無限叫幾多隻，分別叫左兩款唔同味既雞翼，一客茶漬飯，兩杯酒。香口野又新鮮就一定多汁好食，但係唔係出色到做一個市既特產美食就…

調味落手好重，辣度一般，但非常咸，飲哂兩杯酒都覺得好咸，連茶漬飯都好咸 我覺得鄉音米線隻雞翼比佢會好少少

第二天 甲：

起身出去食咗個早餐就起行，名古屋早餐出名多士配咖啡，第一次試個間叫Cafe de Crie，連鎖咖啡廳，就唔係到詳細介紹

第一站係名古屋城，腳程大概半小時，打算名古屋城＞大須＞榮，圍繞一圈再返去

沿途見到好多消防車

可惜既係名古屋城維修緊短期內都唔入得

城區唔大，兩三個鐘都行哂，仲有幾個細建築物可以參觀，有部份要除鞋入，如果冬天去記得記得著佢對拖鞋，真係會凍到腳痛

每日指定時間都會有武士、忍者出沒，但因為有兩個門口，唔知係邊個行出嚟，係呢段時間內會行遍整個名古屋城區，由另一個門口離開，有心總會見到佢

驚棵樹凍包住佢

日本好多地方有既記念幣機，旁邊就有部刻字機，相信去過日本旅行既巴打都見過，而呢部機就多一款日本古金幣形狀

好快就行完成個園區，出口旁邊有幾間餐廳，食咗個普普通通沾麵就起行行去大須

經過護國神社

又經過公園

欠巴
推

第二天 乙：

大須大致上分兩部份，一部份係大須觀音，每年都好多祭祀活動，18號、28號會搞古董市場，2月亦有寶船遊行。附近有啲餐廳就係18、28唔開門

另一部份就係井字形商店街，服飾、動漫、電器、飲食等等應有盡有，亦有間大鋪賣二手相機同相關配件，我都買左個自動快門

貨品五花百門，就算賣服裝都有各式各樣選擇，唔似廟街咁幾間鋪賣緊同一件I LOVE HK Tee。如果想搵靚仔二手皮褸、西部牛仔鞋、英式配搭，可以要花幾日時間慢慢行，建議可以係到住返兩晚。尤其日本店鋪好鐘意一星期休三日，每日開兩個鐘，行一次會錯過好多店鋪，所以行程尾聲都係返大須住

賣二手衫門口見到呢樽奇怪野

行左咁耐都開始餓，打算過榮食晚餐。榮又係分兩部份，一邊係夜晚幾個主要建築都會亮起色彩繽紛既燈，包括名古屋電視塔同綜合公園 OASIS21，所以揀左晚夜去，可惜到發現名古屋電視塔無開燈

另一部份係榮地下街Central Park，見唔到盡頭既商鋪，但好多鋪頭都好早收

老實講燈光比較俗，外面亦好凍，醫飽左個肚行返酒店

榮街道邊幾個人偶

好似酒吧

自己住有樣好，可以買本六十路甜書返去慢慢睇

天氣麻麻 但啲相都好靚
已經期待你下次去旅行啲即影即有

強勢追欠欠POST

聽日繼續

四月頭打算去自駕睇櫻花
支持樓主繼續分享

相機同相紙分別幾錢
咁樣玩好燒銀紙
我都想去立山黑部 次次都撞唔啱開山
早排都一個人去咗6日中部
落住雪既白川鄉同高山真係 嗚啊

推

留名
五k幾交通係三個人？

留名
下個月去名古屋七日

如果自駕 榮半日 第2朝去金澤玩一日
第3日去立山 第4日玩高山 第5日落返機場

立山就來回路 唔行晒全程

咁樣會唔會太趕

lm 4月睇con去名古屋7日

呵欠欠

留明

我都諗緊四月去睇櫻花，你去邊頭

Lomo Wide做緊情人節優惠，1480 不過無女唔俾買

相紙九十九蚊 二十張

係，三個人總交通費～＄5158，可以抽一小段行程對比PASS

以昇龍道高速巴士 3 日 券（＄479）為例：

・【3 日 - 高山、白川鄉、金澤路線】使用範圍：
名古屋
高山
白川鄉
金澤
富山

如果唔趕行程，三日其實只可以揀兩個地方夾住白川鄉玩，以我為例應該係高山＞白川鄉＞名古屋呢條線，2470 yen + 3250 yen，約港幣$415。

當然你可以選擇白川鄉唔過夜，名古屋一早入白川鄉玩幾個鐘，返高山訓兩晚，第三日一早返金澤，就賺多一程車，高山＞金潭，大約百幾蚊。

如果旅程日子短，我會選擇放棄去多個地區，而花多少少時間係同一個地方，錢其次，但浪棄左時間就好可惜

立山你有明確目標，名古屋有前後應該夠去榮、大須，一日淨係留俾高山市內宮川朝市、陣屋、老街都有充足時間。反而金澤要取捨一下，因為金澤好多景點又集中。唔知你興趣，最主流會去兼六園、金澤城、東茶屋街、21世紀美術館、近江町市場。除左近江町市場我覺得流流地，其他都幾有觀光價值，但另外幾個地方既觀光時間都非常長，因為地方確實幾大。

兼六園就日本三大庭園之一，不過以「雪」而聞名，你去得立山可能兼六園都無乜雪，雖然都係好靚，但可以作為篩選考慮原因。

另外係21世紀美術館，參觀起碼花兩小時，但如果對呢方面無興趣，可以考慮一早去東茶屋街，接住金澤城，旁邊係兼六園入口，最後係21世紀美術館出口離開兼六園，係美術館影張相就走

btw 金澤車站有非常抵食既海鮮可以一戰，後面會講

立山黑部點解唔單向行哂？

嘩你好詳細
多謝你意見 一陣再續個search 下先

暫定落機（下晝4點到)住榮 係市內玩下
第2朝起身租車飛上金澤玩一日住金澤
之後第3日玩立山（希望一日夠玩）
第4日就落返高山 第5日 下晝走

應該都係咁上下 不過唔知高山值唔值得留一日？
好似無乜野玩

因為有車呀 架車要搵人渣 好鬼貴 行到一半返轉頭算

高山我覺得半日就得

咁果日都係睇下合掌果頭就算 睇完落返榮住

留一晚唔值得，留兩晚以上就值得

好似一開始咁講，如果留一晚前兩日都花左大半日係交通，其實無幾多時間剩，好自然大家都係行完古街、陣屋就走，留一晚第二朝都可以行下朝市

但留兩晚可以以高山作中心點，抽一日去纜車、上高地、飛驒古川等等，而高山既溫泉酒店選擇唔少，幾抵住

我上次用3日pass
Day 1: 名古屋-白川鄉-金澤
Day 2: 金澤-白川鄉-高山
Day 3:高山-名古屋
可以的話最好上網book位先
冇記錯有d車係要預約先有得坐
我上次即興去 出發前一日先訂pass 所以晏就白川鄉去金澤都已經冇車位
變咗白川鄉落車一個鐘後就上車去金澤
好彩兩日都去咗白川鄉 第一日冇落雪有積雪 但第二日大風雪 超有feel

高山我係行老街
去埋白川鄉既話係高山住一晚會好d

學樓主咁講 住一晚又好似無乜野玩
咁我去完富山 落白川鄉睇完 夜晚落返榮算

第三天 甲：

犬山市係名古屋附近，有著名既犬山城、城下町、桃太郎神社，有幾間溫泉旅店住。係名古屋火車站有得買套票，包括一張名鐵全線車站至犬山站車票，犬山城入場券，城下町商鋪優惠卷。

不過先講講今日個早餐，係一間以紅豆作主打既咖啡店，コメダ珈啡（Komeda’s Coffee）。紅豆係當地特產，去日本旅行你發現大米係特產，蔬果係特產，豬牛雞都係特產，日本基於政治原因，希望國內可能達到自給自足，唔需要依賴外國進口食物，大力推動農業，好快所有食物都推至世界首位

名古屋食早餐，最常見就咖啡多士，今次呢間以紅豆打成醬搽落多士，應該係Latte咖啡底重月，杯底又有一層紅豆醬，食一餐真係爆哂糖份。但紅豆醬唔係死甜，而係帶濃郁紅豆香，未完全打成蓉，增添多一層口感

到犬山市約1230，犬山城收1630，一來一回桃太郎神社可能唔夠時間，唯有留待下次再去

睇返佢個網好似話無得上網留位，預到個班港客就話驚上唔到車，每個地方都唔敢留得長

白川鄉雖然話唔大，但街頭街尾一來一回，上展望台，係合掌屋食份飛驒牛，都要三四個鐘，如果留到一晚就鬆動好多

咁又幾耐
上次去左十一日去晒黑部峽,立山,新穗高同上高地
一個人都用左三千幾交通

假架 其實係可以上網留位先 但我發現有好多人留完位no show
白川鄉好似冇乜住宿選擇 所以我先住金澤

新穗高我買套票～5200Yen，計左去另一邊

今晚會唔會出多篇?

應該可以打到第四

兩睇啦
夜晚榮比我既感覺好似旺角

本來以為榮有夜市，原來得堆燈

其實有冇其他地方可以睇到你啲靚相?

諗多咗啦

上次食完飯出段見到依棟野感覺好正 好想入去

IG都有，不過IG揀過，呢到可能會多啲

上面食雞間野 香港都有開

聽朋友講差過名古屋個間

Follow咗

高質po留名 利申覺得啲相影得幾靚 幾有feel

第三天 乙：

開始多相

買套票遊犬山一般如下，犬山遊園站落車，沿河邊行15分鐘左右到犬山城，城下有兩個色彩斑斕既神社可以先參觀。犬山城對出有條老街，行到盡頭可以轉返出去經犬山站離開

犬山遊園站附近有條橋可以影到火車往來，過去就係新鵜沼。要去桃太郎神社唔洗過橋，沿山路行過去就可以。

老街好多商鋪，其中幾間可以租和服著

犬山城外觀就好似二撇雞咁

比起犬山城，下面既三光稻荷神社對我嚟講就吸引好多
而佢亦係其中一間著名結緣神社，不過對連登仔幫助應該不大

老街有個位集中幾間食店，可以食下飛驒牛小丸子、串燒、雞翼、拉麵等等，味道就真係一般

大概三至四個鐘都玩完，老街仲有博物館展示犬山節山車、機械人偶等，不過1600就關門，趕唔切去睇。有興趣可以揀犬山祭去參觀

因為早午餐都係食小食，晚餐決定返名古屋試試蟹放題，每位3880Yen，另外有豬牛雞菜等等可以叫。肉對得住個價錢，雞既質素係幾款肉中最高，蟹就一般般，記得唔好貪快，煮耐少少離殼先好食

整體覺得食得幾趕，雖然日本周圍放題都係食90分鐘，但佢開爐甩甩漏漏搞左15分鐘 全店得我地一台客都計到好足由入門口開始計90分鐘就停單 唔洗補返15分鐘比我地，但早15分鐘提一提話Last Order都好

同師兄一樣 都係自駕 我就諗住福井住一日 經過金澤睇景點 之後 富山一日 高山兩日（都係用一日去白川鄉） 下呂一日 之後直落中部機場 唔知咁樣順唔順 最後個日可以夜晚五點先還車

第四天 甲：

今日正式出發去福井，因為大部份行程住宿交通都未有計劃，大前晚係兩老酒店大堂坐低大家傾左陣，決定福井分開住。三人通常要住四人房，加床都係金澤搵到間大酒店先有，福井住宿方面比較貴，選擇亦唔多。

後面再講

隨便食左個熱狗，執好行李，就出發去名古屋站買巴士飛去福井，全架車連司機唔夠十個人，點訓都得，真係坐得幾舒服

中途停一個站休息15分鐘，叫賤岳

好快就到福井市，以恐龍聞名既地方，福井縣勝山市有大量恐龍化石，政府就順勢將福井縣轉型為「恐龍縣」，過兩日再講恐龍。福井縣本身好大好大，今次去既地方集中係東北方向

落車望到下面呢座野以為係大型商場，原來係一堆補習社

巴士站旁就係火車站，非常方便。月台開放式，架車好似會飛出嚟咁

美中不足係連日係福井市內都落雨

兩老住個間酒店好普通無咩介紹，不過勝在夠就腳，落巴士馬路都唔洗過…就係面前，即係火車站都係旁邊

旁邊有條小小小型商店街，有24小時餐廳唔怕肚餓

然後就到我住個間，即係自己一個住大間既晚上
不過原來1600先開始Check-In，1500去到摸門釘

唯有食左午餐先，因為落大雨唔方便周圍走。日本人好有型，做早市午市晚午每段兩個鐘，其他時間就休息，搵野食都唔易，反而有間居酒屋由朝開到晚

味道就真係好好，尤其個紅薑，但佐酒小食做午餐唔係幾掂，食左幾串野口乾又咸…好快就埋單走人

車站旁邊有個超市，裡面有著名既蟹飯便當，後面會講，今次講燒鯖魚壽司。因為居酒屋食唔飽，打算係超市買啲野食，加上我住個到有廚房，都想煮下野食。入左間鋪，佢知道我係香港遊客，同我講左幾句廣東話

旅行習慣，如果你同我講 nei5 hou2 唔係 nin3 hao3，你賣姨媽巾我都會幫襯你買包

條魚放係敏感位想點

size差唔多比條魚見識下

第四天 乙：

民宿名叫SAMMIE'S，左手邊戴綠帽就係老闆娘SAMMIE ，中間得個影既係佢個女，右邊就係職員姐姐

呢隻即影即有叫撕拉片，影完撕開張相紙，會得到兩張滿佈藥水既相紙，一邊彩色一邊負片。成日見人fing張即影即有，其實就係由呢種相紙演變出嚟，新既即影即有就唔需要再fing。呢種相紙色彩表現非常好，層次高亦分明，係好多人既心頭好，可惜富士已經停產

彩色個張送左比佢地，負片就帶返香港。因為女女郁來郁去搞到得返個影，睇到相係到笑

比小妹妹自己攞住個搖控影張相

因為天氣凍，影完會放落炬燵下面暖暖佢，炬燵即係好似茶几既日式暖爐，小妹妹自拍完又好醒目放張相落炬燵好好笑

小妹妹俾人制止玩垃圾桶

最後一位係職員姐姐，平時都會係到過夜睇住間屋，不過第一晚有事要返屋企，所以得返我一個

間屋分兩層，上層有一半裝修緊，另一半有間雙人房同職員房

下層有男／女四人床位，一個洗手間同一個浴室，兩個洗手盆，有廚房可以煮下飯
洗手間得一個，如果住滿客應該有啲麻煩，今次就無煮飯，因為附近餐廳都開得幾夜

上年去河口湖就煮左幾晚飯，因為一入夜就收哂鋪，附近又有間大超市，七點鐘開始大減價，好多靚牛肉

同佢地傾左陣計就出去搵埋屋企人係附近一間24小時餐廳食左餐便飯，講開又講，日本真係隨便叫個白飯烏冬都係咁好食

食飽返去老闆佢地已經走哂，帶兩老入去影左陣相佢地都走埋，得返我一個…

呢間民宿俾我既感覺就好似返左自己屋企，不過有間靚啲既屋，同友善啲既家人

小妹妹好可愛

欠巴呢次旅行有無帶數碼相機去？

家父帶左部DC仔 Sony HX99

仲以為桃太郎係岡山先有

桃太郎故事本身好似發生岡山

欠巴今日有無文呢？

yes，所以估唔到犬山都有

第五天 甲：

今日本來係去恐龍博物館，但考慮今日天氣唔錯，食食下早餐就決定安排轉全戶外觀光，丸岡城、東尋坊

早餐係車站旁一間法國名麵包店享用，日本人無論做Blended Coffe定Blended Whisky都真係好高質，飲得好舒服

36號巴士直到，巴士兜好耐，自駕會快好多。丸岡城前有得買套票，包括丸岡城門票、歷史民俗資料館門票、一筆啓上 日本一短い手紙の館門票。

如果對日本歷史或者建築唔大興趣，可能去多幾個城就開始悶。留意到第一張相上面有個《日本100名城》印，係日本為左推廣旅遊，選出100座城比遊客參觀，另外推出一本書可以比你儲名城印，我就無買到，網上搵左張相

追日本100座城都算輕鬆，聽講佢地仲出左歐洲100古堡

資料館細細間唔太特別，係有個以城主作藍本既公仔，整到咁城主泉下有知應該會好傷心

留意套票送左張布織書籤，係咁多日行程最靚既套票，因為其中一站係一筆啓上 日本一短い手紙の館，亦係三站最有趣既地方。大概資料唔肯定有冇記錯，應該係一個有錢人捐左間屋做「一短い手紙」展覽館，亦有舉辦比賽。而所謂「一短い手紙」，應該係短詩、短信，唔知係唔係邪留丸成日作嗰啲

丸岡城周圍都有展示唔少作品，通常以一首詩配上一幅圖畫作為一個完整作品

一短い手紙の館樓高三層，最頂有個細細既觀景台可以望到丸岡城，樓梯每個轉角都有個位可以坐低睇下詩睇下書，另外有部升降機係中間。

好快插爆香港

固定展以多媒體方式作互動，亦有位置比大家寫下信，提供既紙都好靚

可以即場寫幾句經大電視播放。

雖然唔識睇日文，但仍然感受到每份作品背後既幽默、動人。就好似聽八十年代日文歌，每隻字都唔明，但仍然令人動容

城主個公仔

日本好多地方都爭論自己係桃太郎故事既發源地

得一個中國插咗旗，真係完全冇中國人會去
幅圖竟然有曱甴，好似真既一樣

本身少人去福井，就算有都都可能留一晚去恐龍博物館就走，去丸岡城之餘再去呢個展覽館真係少之有少

不過會自由行既中國遊客已經比大媽高質素，會專誠安排去比較小眾既旅遊景觀更加係當中清泉。

今次旅程中就遇到一個廣州男仔，講流利英文廣東話，初時唔知仲以為佢係新加坡人。因為一篇每個中國小學生都會讀既魯迅文章《藤野先生》，專誠去福井搵魯迅恩師藤野嚴九郎既故居

我之後都打算去恐龍博物館，打算一早由金澤酒店check out就去福井，去完博物館就行下福井城食埋晚飯就直去大阪酒店check in，應該夠時間玩？

我見恐龍博物館個官網寫住9:48由福井開出既越前鐵道係恐龍列車：

但再㩒入越前鐵道個官網度又寫住恐龍列車係2018年4月-8月運行：

咁係咪即係而家已經冇咗恐龍列車？

另外仲想問吓福井站係咪有locker放大行李？唔該晒

間放題有無名 想去

落埋大阪好似好趕
福井市＞勝山站大約一個鐘，經巴士去恐龍博物館約二十分鐘，玩三個鐘，來回加加埋埋就六個鐘左右，你可以衡量下

我今次都坐唔到恐龍列車，應該係同一款車不過無咁多裝飾同恐龍頭

另外福井站有幾個locker放行李，好似開0700－2230

唔該晒
我之後夜晚去大阪純綷瞓覺，當晚可以完全唔使遊大阪，所以夠玩恐龍館就得

另外唔知恐龍博物館使唔使用好多時間？
假設我11:42分去到博物館，參觀再係博物館餐廳食埋lunch，跟住14:13分搭車走，總共2個半鐘應該夠時間？

第五天 乙：

係丸岡城旁邊食左份醬汁豬扒蕎麥麵，第一次食蕎麥麵伴辣味大根汁，味道唔係人人鐘意，有少少似藥水，辣味只有後勁，亦好快消失

而醬汁豬扒係福井特色，除非有某間店你特別想試，如果唔係其實總會試到一兩次。味道都係偏咸，日本豬肉就一定鬆化可口，不過都係唔習慣淋食炸物

只係三四十蚊份量足味道好，仲有前菜，香港係大家樂都無咩你揀

扯開小小話題，馬鞍山有間餐廳早幾個月賣哂廣告話轉廚師好巴閉，今日終於去試試

無郁過任何野，原原本本呈現比大家睇碟飯，大家可以估下係咩嚟，真係DLLM 邊個仆街仲話馬鞍山好多飲食選擇，同我一日三餐食呢間野再講

下一站打算去東尋坊，原本計劃係由丸岡城坐車去丸岡站再去蘆原溫泉站玩，日落再趕去東尋坊。但原來丸岡城有幾班車直接到東尋坊，二話不說就上車。

戴帽個男仔就係之前講既廣洲男，好友善，大家傾左成程車，祝佢旅途順利

其實原來計劃應該唔可行，雖然距離唔遠，但停站非常非常多，如果停蘆原溫泉再去東尋坊已經天黑。東尋坊係海邊，店鋪亦好早收，咩都睇唔到就原車走會好浪費。

東尋坊前係雄島，一望條橋就知影相公廁位，想挑戰自己創意既巴打可以早幾個站落車影下相，再行去東尋坊大約半個鐘

落車已經睇到天氣麻麻，車站旁有間食店同手信區，但行出少少已經有個縮細版既赤柱大街，有更多抵食海鮮丼同手信小食。

全部人像1：1，嚇死人

東尋坊以海旁懸崖峭壁聞名，而當中既柱狀岩塊，全世界亦只有三個地方可以見到。不過香港有世界級地質公園，希望大家有時間都去參觀下

影相還影相，好大浪，唔好咁樣衰沖左落海要人救，小心小心

東尋坊有座觀光塔，下面又係有手信賣，但又殘又舊好恐怖，咁多遊客但搞成咁，唔敢入去

有鷹會偷野食

日落後就入左間鋪頭食晚餐，價格相當平民化

份量、質素對得住個價錢，唔算好大驚喜，但值得一試

食食下發現點解執緊招牌入鋪頭，睇頭就收鋪，快快手食完就埋單。望一望廚房，原來大家係到等緊我地收工

找幾錢都未睇清楚我地就ごめんね ごめんね ごめんね咁走左去，佢地又笑笑口咁話唔洗急

最後走到車站等尾二班車走

突然見到個阿婆衝埋嚟

原來佢地找少左一千Yen，即刻趕過嚟還錢

右邊綠色個隻咩嚟

人人唔同，但唔計食飯同睇恐龍片，基本兩個鐘。
博物館內部我行左個半鐘，都有部份無仔細睇就行過，再花半個鐘多啲係博物館外邊影相

欠巴啲即影即有係用手機影定用scanner 做紀錄？

Scanner

欠巴你馬鞍山個飯真係見到都唔想食

欠欠幾時再去旅行？
好中意睇你寫遊記

啲相
欠巴做咗好多資料搜集

可能四月尾／五月

期待吓都好
睇咗當去咗

第六天 甲：

福井車站內有間非常抵食既立食麵檔，最平三幾百yen有交易，但唔好試天婦羅，浸爛哂…

福井恐龍景點總共有三個，博物館後面既勝山恐龍公園、比小朋友玩掘化石既野外博物館，同重點恐龍博物館，三個地方分開收費，一般只去博物館。

跟住恐龍腳印排隊。

火車站有得買恐龍博物館套票，買越前鐵道一日票，博物館入場票，勝山市巴士票。唔好彩既係佢地無講到原來落雪，全勝山市停開巴士

好似上面巴打講，唔係一定有恐龍火車，即係普通車加恐龍頭

50分鐘左右到勝山市，轉恐龍館專巴25分鐘左右到恐龍館。

去到恐龍館見到滿佈白雪 咁大個人其實第一次親手摸到雪 係館外已經玩左十幾分鐘

恐龍博物館旁邊有個恐龍遊樂場，你見到上面有個好大既恐龍頭，係一條好長既滑梯最後會sir左入佢個口。條滑梯本身積左一晚雪，我無理到就sir左落去，然後濕住屎忽幾個鐘行博物館

子宮形狀既恐龍博物館一共有四層，頂層有紀念品店、餐廳同影院，其實坐電梯落去應該由地下玩起，有語音導覽借…無人同我地講

博物館內容非常豐富，有幾層樓高、1：1既恐龍模形， 史前化石，獨特礦石寶石，參觀職員現場清理化石等等。電影院唔入都得，因為係播National Geographic恐龍片再配日本

場內大部份係倒模賅骨，但有小部份實物，比如大腿骨可以摸下

生物出現年厝

正清理化石

當年用Canon同Olympus記錄發挖過程

你要操操對腳

非常珍貴既蟲珀。無記錯係昆蟲或者其他生物食樹脂既時候意外被樹脂掩蓋而死，經過一段時間結成琥珀。根據蟲珀大小、昆蟲品種、色澤等釐定價格，但市場好多假貨，係緬甸街邊推車仔阿伯都賣緊假蟲珀

博物館外有條小路行上博物館上蓋，滿佈雪既天台好靚，要去影返幾張相

搵到滿意既旅行相機就會去長途旅行

樓主真風趣

唔會去日本呀話？如果係就撞正日本超級長假期，多人到爆

咁遲下再決定

馬鞍山嗰間係咪迎濤灣地下間魚蛋粉
食過一次好難食

Lm

係，唔知要換幾多次廚師

推咗先
未得閒住
留名一陣睇

巴打，我下個月都會去名古屋，跟住去買白川鄉富山金澤，呢兩日先開始認真平，想問少少野

1 名古屋我主要係去市中心，大須同埋榮，得2日唔夠？
2 高山去白川鄉係咪都好近？兩度加埋建議Stay幾多日？
3 見到你話去岐阜市，有咩玩？
4 如果富山唔去美術館仲有咩好去

唔該你先

1：兩日係有一整日留係名古屋？榮無咩睇，大須觀音轉個圈唔洗十分鐘，大須商店街就可以行大半日。

2：車程一個鐘左右，白川鄉可以留一晚。高山都係好似之前咁講，留一晚太趕唔值得，留兩晚以上就可以作中心點去新穗高、上高地、平湯、飛驒古川。

3：岐阜市古時係大城，現代就變左名古屋衛星市，但其實都有唔少景點。比如有岐阜城、川原町、暑秋有鸕鶿捕魚等等，車站附近食店商場都齊備。坐遠少少可以去群上八幡同我今次專誠加既養老公園。加上回程唔想住太多晚名古屋，留左兩晚比岐阜市。

4：立山黑部開返可以去。富岩運河環水公園有間被喻為日本最靚既星巴克，係背景靚，間野無咩特別，仲要天氣好先靚。而天氣好睇到「立山連峰」就全個富山都咁靚。旁邊係高岡可以參觀多啦A夢故鄉。

你要操操對腳

先謝謝解答
另外請問你有冇買pass？如果有，買左邊隻？

你有冇睇恐龍片？日文聽唔明應該唔使浪費時間去睇？

富山一日票，包全富山叮叮，巴士

睇左5分鐘走左，完全唔明無字幕

咁都係唔好浪費時間去睇了

名古屋直去富山要4小時車幾辛苦下

3月跟機
由名古屋去金澤玩返去大阪

第六天 乙：

準備離開博物館既時候先知原來因為落雪，勝山市內無哂巴士，只有博物館至勝山站接駁車，唯有坐返勝山站再決定下一步。當然落雪全市停巴士聽到我一頭霧水，一來其實係前一晚落雪，二來應該都習以為常點解會緊張到停巴士

其實仲有平泉寺、勝山城想去，唯有走去問下站長有咩解決方法。佢建議飛的，然後拎左本簿出嚟，寫哂飛的去景點既收費，衡量過三個人都算合理，就由飛的去越前大佛作第一站，然後行去勝山城，再去平泉寺，最後行返勝山站，總行程花左五小時左右。雖然每個景點都好似好近，但超過六公里路，仲有段山啊來回平泉寺。

的士幾分鐘就飛左去第一站越前大佛，大佛係計劃以外，行左一陣就決定離開，轉去最顯眼既勝山城，不過日本屋矮，勝山又多農地，望落近其實都幾遠，打算食個飯先，打開旅行恩物之一既Google Map，搵到附近兩間餐廳…真係珍貴到，一個仲要係賣小食，行到第二間門口，唔係Google Map有寫真係唔知有間餐廳係到，亦係旅程中其中一個大驚喜

講起近代改變旅行方式既發明，Google Map、數碼相機真係穩佔頭兩位

餐廳午市做三個鐘，晚市做兩個鐘，整個午市相信得我地一台食客

勝山市 幸福駅

門口奇貌不揚，估唔到裡面係傳統日劇見到既典雅西式風格裝修。中間長吧台晚上比客人坐低飲幾杯，同老闆傾兩句。旁邊幾個木書櫃放滿漫畫，早上飲杯咖啡睇下書

叫左兩份牛肉飯，佢無特別標明係咩牛肉，本來以為係吉野家個種肥牛飯，意外地煎左幾片Medium肥美牛肉放係軟糯米飯上面，跟餐送湯、沙律以外，仲有兩款甜品，紅豆綠茶蛋糕同布丁。全部都認真製作，好難理解咁少人客，點可以保持到食物咁新鮮既質素

佢另外有鐵板餐、咖哩餐等，睇過日本人意見就一般。

無計劃漫無目的咁行，雖然有時會浪費時間，但有時候就係期待呢種驚喜

沿農地邊走，好快就到勝山城。勝山城已經改建成一間博物館，考慮過平泉寺仲要上山，回程落山驚天黑危險，決定係門口買杯雪糕食就走，希望有機會再嚟。

勝山城係連日來其中一座比較特別既城，因為城牆刻有幾條巨形石龍

係唔係cx機有package？我聽過幾位香港遊客都係咁玩，睇過佢地行程都趕得好緊要

坐鐵好似3.5hrs，自駕就辛苦少少

我想攻哂櫻花同北陸 買ANA大阪飛去名古屋開始玩返轉頭 12日

我都研究緊邊到睇櫻花好

我29/3-8/4行哂大本個中部

咁請問你名古屋去福井、金澤嗰啲係咪jr？有冇用pass？

唔該

晨早推一推

彫U

無，一開始有講

第六天 丙：

離開勝山城就行去平泉寺，大半個鐘路程，雖然附近積滿雪，但行起上嚟都一身汗，沿途都唔少車，注意安全，唔好太夜落山

途路積雪好靚，不過小心雪下暗藏危機

見到山上村落大概仲有十幾分鐘路程，屋頂仲有少少積雪

唔知咩生物既腳印

平泉寺有千幾年歷史，以「綠」為主題，杉木間滿地青苔

平泉寺範圍好多石頭砌成石級，融雪期間好滑好危險請小心

趁未天黑就落返山腳，穿過民居行返勝山站，行到已經天黑

沿途有個大公園，有啲勝山青年係到浦

兩層樓咁高既滑梯

回程車1819，站外伸手不見五指

返到福井站，係商店街食左親平民飯，隻醬汁豬排真係周圍都食到

呢一晚職員姐姐話返嚟陪我唔洗再驚 仲有一位日本姐姐新住客
另外仲有一對法國男客人，好靜，除左打招呼都唔講野，可能唔識英文

左擁右抱真開心

請問相紙呢到用到幾銀

特急都幾辛苦

20包Fuji Wide $990
5包Fp - 100c $1300

個五包100c賣家係一位台灣妹妹，做左朋友寄左張相當Postcard比佢

下站金澤，放相再寫

留名正評推post!

冬天自駕驚變獎門人，坐車睇下書穩陣

有相都唔推對唔住欠巴

正post留名推

上個月都去左名古屋
落雪既兼六園比想像中靚好多

可能擦身而過
我去個陣融緊雪，想像到鋪滿雪有幾靚

第七天 甲：

對兩老嚟講踏入金澤先係旅程正式開始，因為商場、食肆、景點又多又集中，而最重要訂到三晚附有自助早餐既酒店，有好多北陸特色小食

ANA Crowne Plaza Kanazawa

約七百／晚。

不過未咁快到金澤住，離開福井前仲有少少時間，決定行埋鄉土歷史博物館同養浩館庭園。前者雖然細，但展品好有水準值得一覽

上火車前係福井火車站買左盒遠近馳名，被日本人選為三大便當既越前蟹便當，打開蟹造形硬盒就見到滿滿蟹肉

不過其實好普通無咩特別，唔知加熱會唔會好啲

便當仔就唔飽肚，係車站補多個早餐先走，呢間就高質，尤其有兜堅果蓉，平衡返紅豆甜度

酒店就係金澤火車站前面，雙床房再加床，有Hand Cream送。講起真係要帶多少少Cream，整個行程手腳乾到痴線，而佢枝Cream仲靚過我自己帶去個枝

窗外就係金澤火車站。

係酒店休息左陣就出去行個圈。金澤同名古屋、福井分別好大，因為遊客真係非常多，亦難怪旅遊配套充足咁多。相信係因為台北、幾個東南亞國家都有直航到金澤原故

上網有介紹近江町市場，可以試到各式各樣新鮮海鮮，但經過幾日研究，最抵食其實係金澤車站旁，百番街既《魚菜屋》

兩老好鐘意食魚，第一份餐有三種煮法既魚，汁煮、燒、刺身

第二份餐係海鮮天婦羅，配上刺身、魚頭等等小食

第三份亦係刺身丼，專誠為金澤名物黑喉魚而試
刺身份量之多，食完成碗飯都未食哂啲魚

埋單四百幾，好少聽兩老話搵日食多次，可想而知幾吸引幾抵食

今次出文咁多嘢食 攪到好肚餓

利申:未放工嘅小薯

我都餓，坐車出大埔食飯先

好free 嘅生活

帶兩老去睇啲博物館 佢哋唔會厭悶咩

其實幾有趣，幾層樓高既恐龍同花多眼亂既寶石

雖然話廢老，但我都係廿幾歲，佢地唔係好老

近江町好似好正

可以去參觀，但食海鮮丼我都係建議魚菜屋

福井恐龍係幾好睇

唔正
凡係旅遊書有介紹嘅旅遊景點市場，十間都九間都係劏客市場

咁一定嘅，第一次去明知劏客都會去行個圈
唐戸市場、黒門市場、近江町市場、築地市場、古川市場、函館朝市、三角市場、二条市場
除咗青森個古川市場OK抵食之外，其他全撚部都係劏客嘅

真係又正又抵又新鮮通常都又遠又唔出名

第八天 甲：

食完非常豐富既早餐就出發去車站買金澤一日用車票，500Yen一張，包三款車，頭兩款路線一樣，經過市內全部景點，只係方向相反，第三條以兼六園為主。唔買一日票，每程車劃一200Yen。另外車票係21世紀美術館買入場卷有折

另外有個活動叫「百万石の鮨」，我無參加，以3800Yen買張卷可以係指定一堆壽司店試試10貫套餐，應該就係平時講開既Omakase

雖然係福井見過雪，但真係望到漫天風雪就係今日

坐車第一站係茶屋街，老街都見過唔少，所以一落車就行左上街後既卯辰山公園、山野草園。

上面公園比市區建築高一節，俯瞰落去見過佈滿積雪既屋頂

上落基本上可以行樓梯，如果貪方便行車路會非常危險﹐因為好滑，我試過車路落真係步步驚心

臨瞓先出post
睇完先瞓

第八天 乙：

緊接下一個景點係金澤城，前一晚非常大雪，金澤城積雪有近一米深，職員仲整左幾個雪人仔

係金澤城停留唔短時間，但主要玩雪，可以參觀既地方唔多

幾凍都要飲可樂

金澤除左出名落雨所以叫雨都，另一方面睇佢個名都知同金有關，金箔係特產之一。我就無試800Yen一杯既金箔雪糕喇。

不過就買左個金箔雪糕鎖匙扣

回程順便兜埋尾山神社，相當特別既一座神社，和洋式建風格，神社拱門門用教堂式花窗玻璃裝飾，夜晚開燈真係不得了，可惜放低左腳架影唔到即影即有

晚餐係金澤站附近試左間主打吉列能登豬

三個人叫兩份厚切一份芝心豬…雖然豬肉爽軟多汁又唔油，但真係太大塊…飽到頂上心口，建議三個人最多一份厚切，另外個位叫個普通餐就夠

但呢種豬肉既質素香港真係Royal級，一般人食唔到

菜單如下：

鋪住雪嘅城真係好靚

一早起身有文睇 邊有唔推嘅理由

呢篇遊記值得更多正皮

欠巴有無用曬啲wide相紙?

巴打名古屋去高山塔咩 我見jr 成7舊水港紙 巴士又要預約 五日內拎飛 好鬼煩

名古屋去高山搭特急都係5510円，唔使7百蚊港紙喎

日本火車時間準到不得了，用app查最方便

不過我覺得可以試試睇下巴士係唔係真係要預約，可能前一日叫酒店幫你訂都得

wide用剩幾張

剛剛訓醒，跑陣步先

希望留個記錄比自己，以後有機會再去都有個參考

好羡慕

病

我打算去大阪，大阪遠郊有冇咩提議

唔舒服仲去跑步

金澤市內要分兩日玩？如果我去東茶屋街、金澤城、兼六園、21美術館應該可以一日內玩晒？啲景點距離咁近應該可以用行路一個接住一個咁玩？

我打算一日玩哂

#25講左少少

如果到此一遊式，茶屋街、金澤城可以30分鐘內完結，兼六園唔入時雨亭，慢走一圈應該兩小時內解決，21世紀美術館唔睇展15分鐘足夠，一日仲夠時間去埋近江町市場。

可以一早坐車去茶屋街，再轉車到金澤城，金澤城＞兼六園＞21，可以行路玩，最後坐車去返近江町市場，再行返金澤站

我就分開左茶屋街、金澤城／兼六園、21

下站富山，放相再寫

請問21世紀美術館最出名既泳池係咪免費參觀？
館內係咪仲有好多地方都係免費？

唔買門券可以離遠望到泳池，但要正式參觀泳池要買飛入場

同一般展覽館一樣，分常設展覽同期間限定展，泳池就係常設展，印象中三百幾Yen

館內最外圈唔洗錢，我去就有兩個免費展

除左泳池仲有個用電器夾band既展（唔記得咩名）都值得睇 好過癮
同埋泳池落雨唔開

第九天 甲：

因為立山未開，由金澤抽一日去富山。窮人唔坐快車，慢車唔洗一個鐘

叮叮係富山市特色之一，又係買左一日劵，620Yen，包所有叮叮同巴士，單程200Yen。有冇需要買一日劵接住講，因為今日我行程其實用唔盡張劵，因為只係藍色線走左一圈，試過貪玩坐到最下面南富山站前係無咩景點。

富山市內主要睇富岩運河環水公園、富山城、富山県美術館、富山玻璃美術館、富山市役所展望塔。

富山玻璃美術館、富山城、富山市役所展望塔三個地方係附近，亦係車站下方，藍線落一次車就玩哂。富岩運河環水公園係車站上方一公里左右，走哂以上景點其實坐一程來回叮叮都夠，唔需要買一日劵。當然你有其他計劃，比如去西富山區另計。

第一站本來係去富山玻璃美術館，但中途經過一間紅色主調既神社，停低影左幾張相，後來參觀完美術館都忍唔住返去再影多幾相，就係頂頭第一張相

本來無打算參觀富山玻璃美術館展覽，但原來期間限定搞緊《ジブリの大博覧会》，即《吉卜力的大博覽會》，相信睇呢個Post無人唔識吉卜力，唔包常規展1400Yen門票，兩老無興趣就先去富山城玩。

展覽大部份地方都唔比影相，下面係入場前開放空間既天空之城飛船，不停上上落落，靚到痴線

另一站可以影相已經去到《ジブリの幻燈楼》，但唔比拍片，不過官方有片睇，一片勝萬字

真係好靚，大家都睇到唔願走

另外見到個《千與千尋》奧斯卡獎座，應該唔係仿製，好想偷偷地影返幾張相

最後可以影相既就係貓車

吉卜力展覽香港都搞過，最大分別應該係場地佈置，香港主打都係原稿為主，富山今次就以氣氛為主

雖然1400Yen唔平，但絕對值得參觀，其他關於富山玻璃美術館既野就唔多講了。

離開美術館就去富山城搵廢老，接住去埋富山市役所展望塔。城堡可能太得多，開始無太大感覺。而富山市役所展望塔，就好似東京果舊咁，係人地辦公室上面，有升降機升達，上面幾乎無人，有幾個望遠鏡可以慢慢睇

夾Band都有娛樂性，有間房望住個巨大黑色圈，真係深到無人有，我望住笑到gap gap聲，識左幾個香港遊客一齊行，佢問我係咪知道舊藝術品想表達咩

收工推

唔洗OT咁好既咩

會唔會落和歌山？ 個人覺得白濱幾正 有遊客 不過local 佔較多 鍾意貓既 可以搭下貓鐵 幾過癮

如果有時間仲可以落埋熊野古道 那智 個頭 三年前去仲唔算人多 因為鐵路都幾遠

人工低既冗小薯係無OT嘅資格

愈多local客愈好

玻璃美術館俾影相但叿俾拍片，其實佢點知你係影相定拍片

唔知架，大家自己守規距，但其實無論本地人定外國人都偷偷地拍片

和歌山個邊真心正

正
推

有一年七月去野邊山、清里搵啲野，本地遊客都唔多，發生左小小意外，想搵人求救都難 都係有少少人氣穩陣

可能唔好彩姐...

有幾多人住果度

名古屋去高山係咪咁？

發生意外個站望過去唔夠十間屋，得一個老伯

應該係，不過最好搵酒店職員搞

臨瞓前推

去到先book 仲趕唔趕到

當然訂左最穩陣，但上面有巴打提過問題不大

2/4 落機 名古屋市
3/4 名古屋市
4/4 諏訪 松本城 宿深山莊
5/4 新穗高 飛蟬古川 宿高山
6/4 高山 白川鄉 五箇山 宿富山/金澤
7/4 富山/金澤
8/4 金澤 日本自動車博物館 宿福井
9/4 福井 名古屋2/4 落機 名古屋市
10/4 1855飛回港

大概會咁玩，好多地方都想去其實已經book左金澤同富山各訓一晚，但真正plan行程既時候好大機會二選一因為都真係幾走馬看花然後唔想原路走，所以兜福井番名古屋，順便博下有櫻花睇反而對恐龍館無咩興趣

而睇櫻花主要係名古屋金澤同福井希望中到

求賜教

小弟2/4朝早7點名古屋去高山 真係差少少

新穗高個日玩完返到高山差不多五點，唔留咁長應該都三點，再去飛驒古川驚唔夠時間比你影相

諏訪無去答你唔到，其他應該無咩問題既，金澤最好就唔好過富山，6/4去到都唔早，8/4又無埋，留日比金澤都好

如果名古屋要留2日半 有冇地方推介？
定係名古屋加岐阜/名古屋加伊勢咁樣好？

巴打，福井去名古屋個程巴士搭左幾耐？
上網有冇得睇時間表/買飛呀？

除左巴士，有冇鐵路由福井去名古屋呀？

google map 無寫有名古屋>高山 特急
五千yen 我上網見到 咁就唔洗book 巴士住了
如果我知立山黑部4月先開一定4月去
來緊三月中會去名古屋三日再去東京三日 大家有咩行程推薦？

睇日本鐵路交通梗係用乘換案內啦

thx bro

食完lunch 好眼瞓 所以推吓先

本來有諗抽一日過去三重，但研究過都幾遠，而且好多景點想去，決定下次去留宿

岐阜市一日，動物園一日，名古屋城、大須、金山半日

巴士約三個鐘左右，我由名古屋去福井，前一日先買巴士票
鐵路快半個鐘左右，貴差不多一倍

去日本強烈強議大家裝呢個App查交通

動物園／水族館／名古屋城、大須、金山，各玩到一日或大半日

東京沿線揀哂你識既站名都夠你玩三日，近郊玩三日又得

巴打，福井你住間酒店叫咩名呀？
係邊個網搵？

福井ゲストハウスSAMMIE'S

經 Agoda訂

第九天 乙：

富山大致分甲、乙兩段行程，甲後坐叮叮返富山站食午餐。

富山海產有三寶，白蝦、魷魚、唔記得。今次去既都係一間主流餐廳，白えび亭，就係試白蝦。

最大份量係二百隻
不過係細細細蝦仔，剝殼都幾煩

我就叫左一份90隻白蝦刺身丼、海鮮天婦羅丼、蟹棒丼
白蝦刺身唔錯，但鮮味同口感都唔算突出，反而海鮮天婦羅款式多，粉薄脆口，亦保持鮮味。蟹棒丼最有驚喜，千六Yen左右，蟹棒鋪滿飯面，比福井蟹便當鮮甜得多

有人會嚟富山專誠追「立山連峰」，即作為背景既一群山脈，呢個背景亦係富岩運河環水公園星巴克被譽為日本最靚星巴克既原因之一，當然其實都只係宣傳技倆，搬走星巴克、放上任何商鋪，配上立山連峰同運河環水公園都係咁靚。

以下係日本人介紹幾個睇立山連峰比較好既位置，有市區有海邊有郊外

要百幾公里範圍內都清晰無霧其實唔易，我手上亦無適合既攝影器材，只能夠影幾張公園相

放張上網搵既

公園旁有隻奇怪野

隻奇怪嘢係唔係某強大國製造

好似中咗幅射咁

第九天 丙：

公園旁係富山縣美術館，充滿空間感，適合唔同風格形式既展覽，上層用上一道道巨形落地玻璃，立山連峰盡入眼簾

今日主要展館搞緊一個關於「水」既展覽，但時間唔夠、亦以日文為主所以無買票參觀

地下有個免費開放既展「新人賞受賞者展」。

而第一張相就係攝影獎得獎者，佢好好奇望住我部即影即有，大家就好自然傾起上嚟，佢問左好多關於我既事，就好似想係我身上搵下一個題材咁。最後幫佢影左兩張，一張送左比佢

講開日本人啲英文水平好兩極，一係Train Bus都唔識，一係流利之餘用字又地道

又行返車站，係午餐餐廳旁係另一間被推薦既輪迴壽司「迴轉壽司すし玉」。去左日本好多次，唔知點解真係好少食壽司店

無咩想講，因為英文菜單好多野唔齊，日文又唔識睇，好難點菜，最後主要飲湯飽

呢盒野我就唔係好敢食

返到金澤，洗左屋企人，話想慢慢影下金澤車站，其實影完想轉個彎去買我女神本甜書

日本人好好會幫你包到實一實

知規距，有圖

不過日本啲甜書定位好奇怪，有漫畫都算，又有本地新聞 國際新聞 體育消息 綜藝 仲有幾頁介紹AV女優

有啲似咕嚕咕嚕魔法陣

奧運就到,甜書一樣開始禁賣

鐵路兜左大圈,唔太建議坐

蟹棒丼睇落好正
但我睇官網，白えび亭富山店個網上menu竟然唔見有蟹丼，反而東京站間分店就見到有，好奇怪

東京>名古屋>立山黑部>松本>東京

1680咁多條仲要好食真係幾意外，睇落應該係真蟹腳？

本甜書得個封面俾我哋睇咋？

就係唔想咁講暴露自己年齡層

日本嘢應該唔會假既，我有一日打算高岡玩，夜晚仲未諗食乜，似乎可以試吓呢間，高岡過去都只係10幾分鐘

富山白亭係咪真係咁正 想食

下次去立山黑部應該會去埋高岡睇多啦a夢

睇封面同內容都唔似甜書

個人覺得蟹要試試

開始進入被勞役至混沌狀態前推

剛剛先訓醒，唔洗推咁快

買書會入紙袋
買好多次都係入膠袋

蟹棒丼正

幫你推多啲人睇
好嘢梗係要開心分享

佢入完紙袋再入膠袋

無記錯福井個無味蟹肉便當都要1300

奇怪
不過平成之後冇乜機會再試了
幾多晚上喺度睇書消磨時間

食過富山Dormy inn早餐個自製蟹肉飯都係冇乜味

第十天 甲：

今日由金澤過高山，早上有少少時間跑埋兼六園同21世紀美術館，兩老就係酒店食幾個鐘早餐

之前提及過，日本有三大名園，兼六園、後楽園、偕楽園，各以雪、月、花為主題，可惜參觀兼六園時雪已經融左大半。

所謂兼六，來自《洛陽名園記》，一巻。宋李格非撰。是書，記洛中園圃，自富弼以下，凡十九所。

洛人云園圃之勝不能相兼者，六務。宏大者，少幽邃；人力勝者，少蒼古；多水泉者，艱眺望。兼此六者，惟湖園而巳。

齊集六種特色既園圃萬中無一，到底金澤兼六園合格與否，留待各位巴打親自問李格非

用繩吊起樹枝製作造形，又可以加強載雪力

以地勢壓力造成自然噴水池

時雨亭平時可以租用作宴會，今日無人租，本來打算行入門口望望就走，有兩個日本人好凝重渣住部專業相機一齊入門口，簡單介紹左少少比我知，決定跟埋佢地入去。

收費如下，兩位日本人720，我310
甜點分別以外，就係茶既分別，大家可以睇篇文了解下「抹茶」。

職員姐姐著哂和服好認真奉上甜點、茶後，就會離開和室，大家就可以周圍影相，但唔可以影到班姐姐

打開木門外既景色，有雪應該更加迷人

雪、月、花

兼六園出入口四通八達，金澤城方向入，21世紀出。

上面( #167 #170)輕輕提及過，最外圈免費參觀，泳池唔落雨應該都可以係上方參觀，間中有一兩個免費展覽。

雖然唔係好關事，但佢呢部應該係油壓式升降機係全館最吸引我既野

精緻藝術雖然一番學習同研究先識得欣賞，但對於我呢種一般人，太過曲高和寡既藝術只能夠間中涉獵，都係主流野啱我 尤其長期展個大黑洞

今日無買一日劵，來回共400 Yen睇完趕返車站食個鴨肉麵就上巴士出發去高山

途經白川鄉再到高山，落車小便既你可以打尖上返車，有另一班人由白川鄉上車再去高山

白川鄉好快會講，下站高山，金澤，完！

唔好咁快完得唔得

唔明 點樣打尖
畀去完廁所嘅上番車先？

係，唔洗理人地條隊

點解泳池會冇人
你咩時間去？

落大雨既時間去

食個午餐返嚟打，應該今日完埋高山，計劃緊最後一個旅行

三月中值唔值得入白鄉村 因為會去高山 但唔會住 入邊仲會唔會有白

無雪其實都好靚，日本甚至四季都各有特色
但你去高山、白川鄉，打算住邊到作中心點？

我三日都係住名古屋 因為第一次去 呢加仲計劃緊

講下行程幾多日，有咩地方一定要去

15/3 2:30名古屋機場 >名古屋站 >行下商場
16/3 名古屋>高山>飛驒古川>名古屋
17/3 樂高城> 名古屋城>大須觀音>大須商店街>名花之里>名古屋
18/3 名古屋 >東京
大約係咁

名古屋去高山近三個鐘車程，來回都唔少野
不過你目標明確，最多夜少少返名古屋

17/3 會唔會太趕，樂高城> 名古屋城>大須觀音 仲夠時間玩名花之里咩

本站高山，放相再寫

廚師個張左上角係反光？

lomo夾藥水問題

明白 欠巴你啲相真係好正

第十天 乙：

好少人會留宿高山，但以高山作中心點再去上高地、新穗高、古川、白川鄉都係一個好選擇 而且高山溫泉酒店價錢相宜，今晚係Agoda搵到間和式溫泉酒店，三人七百幾港幣一晚（不包食），後面再講

雖然留左兩晚，一般遊客會去既高山老街幾乎無機會行，中間一日去左新穗高、平湯好夜先返，到步攞完酒店都唔早，走個日亦只有去宮川朝市，所以一個地方你留三日兩夜，其實只有中間一日有充足時間玩

高山綠色飯店，據說係高山一間相當知名溫泉酒店，二百幾間房，而從酒店設計上亦睇得出好有歷史，我住個橦和式房間以外，有橦新建既洋式房間，但絕對係和式更有風味

連接酒店旁既物產館甚至係景點之一

入住前先睇溫泉指引。

由車站行去酒店轉一次彎就到，唔洗十分鐘，途經著名燒肉店。懶既可以坐專車。

講起呢間燒肉，一係先訂位，否則六點後起碼等40個位

房間以兩對趟門間開，分開玄關連廁所、主室、茶室。洗手間好細，不過通常係下面溫泉搞掂哂

一般和式住宿都會有人幫你鋪房。

入房個日雪融得七七八八

由呢張相可見酒店幾有歷史，左邊部收音機都好多年無見過

房內有各種size浴衣款款放齊比你換，利申s碼

走廊有空間比你坐低休息，但氣氛幾恐怖，加上酒店wifi好差，不如落地下坐。

溫泉入口，裡面唔方便影喇，上網搵比你

本來第一晚就係想食《味蔵天国》，但可能所有中文人都係睇個幾篇文介紹，六點未夠就迫滿哂人。事後想經酒店訂位，但可能酒店有幾間餐應有衝突就無提供訂位服務，唔緊要最後都有食

周圍黑蚊蚊又開始落雪，即刻上TripAdvisor搵搵，最後決定去鮮有客人既「でこなる横丁」一間餃子店「飛騨高山餃子総本山」。

でこなる横丁以居酒屋為主，加上幾家傳統遊戲小店，但人流稀疏，只有幾個本地人同我地。

招牌餃以外，呢款雞皮餃就最吸引，皮爽脆唔油膩

每位客人食飽餃子，老闆就會遞張紙俾你畫幅畫，佢會用份小禮物作交換。用五隻餃子砌左個區旗比佢

食物固然出色，但老闆既笑容令客人更滿足。

食飽

第十天 丙：

唔小心Submit左，無左手殘模式

食飽係附近行左陣，其實好多地方食飯，唔洗一定要迫哂去同一間燒肉

如果有廚房一定買返盒

行個圈就返去浸溫泉

間酒店好正

頂樓有私人風呂，貴幾倍

本站新穗高、平湯，放相聽日再寫

咁多位巴打, 想請教一下,
我上 乗換案内 個 website search JR, 巴士班次, 車費
見到佢有個價錢分左 運貸費, 指定席費

打個比喻, 我搭JR 飛驒號
由 名古屋 去 高山,

三月中立山黑部應該未開山

打完未

咁多位巴打, 想請教一下,
我上 乗換案内 個 website search JR, 巴士班次, 車費
見到佢有個價錢分左 運貸, 自由席

打個比喻, 我搭JR 飛驒號
由 名古屋 去 高山,

車費係 5510 yen (運賃+自由席)

運賃: 3350 yen
自由席: 2160 yen

我個問題係: 係咪冇得就咁俾運貸?
一定要運賃+自由席?

如果我無記錯，應該：

「快速」或以下可以只俾「運賃」，乜急物急應該一定要「運賃」再加「自由／指定席」，到底有冇「普通車」由名古屋去高山就唔肯定，但你要平不如唔好捱長火車，巴士應該仲抵搭

謝巴打, 仲有個幾月先出發, 再做下功課先

仲有我睇過原來福井縣恐龍博物館
要係福井市搭成個幾鐘頭車先去到, 呢個景點我諗起碼預大半至一日

半日其實都ok，如果淨係去博物館，可以抽時間去勝山市其他地方玩

本身得三日玩名古屋，抽一日去立山黑部好似好辛苦

普通車四五小時不如搭巴士

咁一係富山，長野

唔搭特急就唔洗俾自由席費
你喺yahoo jp路線搵，可以揀唔搭有料特急

高山本線嘅車位應該唔係MTR嗰種
而係兩個兩個前向行嗰種

係咪有jp pass先會咁玩

有jp pass一定搭特急啦

即影相方面已經去到要影就影到lv
繼續追先

同撕拉片相遇就好似初戀一樣，錯既時間遇上合適既人
係搵到下一部適合既旅行相機之前，只會去相近國家旅行

始於未掌握到Instax既性質，對於自然風景仲未有能力用Instax影得好

但唔係喎 你啲相好正
我就真係掌握得唔好
可能十張搵張睇得吓嘅都無
唔知幾時先可以脫離燒相紙階段

Imgur真係會間中死圖要Click入去，轉GDrive應該會大好多

第十一天 甲：

一覺訓醒出面鋪滿白雪

早餐都未食就出返去高山站買新穗高纜車套票，5250Yen包巴士來回、兩款覽車來回、小食、平湯大浴場入場票。有另一款貴票係小食轉午餐。但注意，套票唔係時時有得買

纜車方面，共有兩段，後段為雙層纜車，分開買就2900Yen全程來回，所以唔洗點考慮直接買套票。一般比較難玩埋大浴場，但可以係平湯落車換小食。車程中有一個景點係鍾乳洞，只見一對日本小情侶落車參觀，不過評價唔錯。

話咁快跳到新穗高巴士站，因為未食早餐，打算係入口食埋先上去，呢個係全個行程一個重大錯誤，下面餐廳又貴份量少又難食

搵唔到肉既飛驒牛咖哩，搵唔到肉既飛驒牛飯團，同埋公仔麵 最差一餐，唔值得用咁大幅圖。

是日能見度非常差

第一程纜車同纜車站好少人停留，有一個展覽館，同浸腳池，但係一個好位置影下段雙層纜車

兩款纜車都係隔30分鐘一班，等候第二程纜車時可以係車站暖暖火，間中有伐伐伐伐伐木工劈木

上到頂先參觀紀念品店，有塊日本百名山布，行哂其實唔難，有冇巴打想同我一齊去

門口有個郵筒，平時風和日麗會擺係室外。係到寄左張明信片去賣撕拉片比我既台灣妹妹

山頂站有間大餐廳，食物選擇多，味道睇落都唔錯，建議上嚟先食，我就叫左杯500Yen，印有纜車圖案綿花糖既熱朱

山頂有幾大雪，可見：

好可愛既雪人

山頂車站有幾層，最底層有小路行出去，係整個行程最寒最多雪既地方，影左陣相手指就快斷

車站門口。

雪高過人，利申金鐘仔身高

唔係好多遊客知道可以行出嚟，始於好大風雪，亦唔多人行得太出，係山頂有咩意外都幾麻煩 上面張相雪已經堆到米五有多，前面仲有勇士行緊

再行落去真係要有充足裝備，見到一家日本人有齊釘鞋雪杖全套裝備行完返嚟，滿身雪好有型 但單拖真係唔好亂嚟，雪深近米七、米八，廢事上蘋果。

隨時雪跌落黎都夠冚住你

出口啲雪已經兩米幾高
用腳架吉吉地下積雪應該過米六

啲人行雪山真係唔簡單

會好趕下

第十一天 乙：

好快落返巴士站等車，順便係附近買左隻100Yen溫泉蛋。

坐巴士離開新穗高途經平湯落車參觀左一個鐘，本來送小食既店鋪關左門，旁邊既小賣店比我地揀枝飲品同蛋糕替代

平湯巴士站旁有個浸腳池。

沿路行落去有幾間大型溫泉酒店，不過商鋪食店都唔多。

背後風景怡人

返到高山站已經六點，行到上一晚既「味蔵天国」，雖然都有人龍，但比之前少好多，大概一個鐘之後就可以入座

上網搵返張餐牌，今次叫左最貴既餐 8980Yen，另加三碗飯，想加牛舌可惜已經沾清。雖然佢寫2－3人份量，但2人食好難食哂如此重油份既牛肉，好難想像5080Yen跟豬肉既3－4人份量有幾飽

味道真係好好，入口即溶等等唔多講，不過咁油既野一星期食一次就夠。埋單為起港幣七百幾，係香港買一半肉都無左

食飽飽行過一間舊相鋪，同老闆傾左陣計，言語不通，靠指手劃腳同一部即影即有相機大家都傾得好開心

最後一晚係高山，買左枝梅酒同梳打水就返酒店浸溫泉

飛驒牛

咁既21可以唔洗買飛，兼六園唔入都得

終於講到白川鄉，先放相，食完晚飯返嚟再寫

日本妹

巴打最後影左幾多張

250張

牛好肥美

第十二天 甲：

買機票時其實無諗去邊，只係想搵個地方繼續逃避
大概上年七月，剛剛離開日本，失望地睇唔到富士山，就想一月去睇下雪

搜尋「名古屋景點」，最吸引點景自然就係白川鄉。

白川鄉地方相當細，成為旅遊區後確實為居民帶來些少壞影響，最近當局決定點燈日子要限制人流，除非行路入去訓街邊，否則飛的、巴士、自駕通通要抽籤。

我亦有搶點燈住宿、巴士票，最後落空而回，後期先知香港有得買點燈即日來回車票，不過亦因為咁而揀左係點燈以外日子住一晚

鄉內最大特色就係世界文化遺產之一既合掌屋，其他資料都係睇wiki學，唔係到班門弄斧。

村內可供住宿既合掌屋只有廿幾間，而且每間提供服務日子都唔同。你可以經「白川鄉觀光協會」訂住宿，係佢名單上選十間你心目中想住既合掌屋，再根據你選既日子、人數等等，分配一間合掌屋比你。

我分配到既係近白川鄉街尾既Nodaniya (のだにや)。

9000Yen + 700Yen（冬天暖爐附加費）一位，一泊二食。比較難搞係退房時間，0900…退房後無得寄存行李，要攞返出巴士站比錢寄存

住宿旁係八幡神社前，轉彎係攝影公廁位三小屋「忠兵衛」

飲食方面後面會提到，但白川鄉內有間餐廳都提供類似款式套餐

全屋共四間客房，每間應該可以住三至四人，無門鎖，晚上有個長眼白滑台妹唔小心打開左我對門

早餐0700，午餐1800，沖涼1700－2000。只有一個浴室，我住個晚共11個客，我地飯前就沖涼，唔洗同人爭

屋主姨姨唔識英文，其實好多合掌屋屋主都唔識英文，亦係要依賴協會從中幫助既原因。但指手劃腳，大家都可以傾得好開心

後悔緊 早知去多日 因為睇完你po 想搵日住高山 家下十五十六 諗緊一係一落機去高山 第日先去名古屋 定三日都住名古屋之後高山一日遊

名古屋真係冇乜嘢好做
落機夠時間嘅話就直接去高山啦

一日高山都趕，落機夠高踩去高山住兩晚都好既。名古屋唔係無野玩，不過旅遊氣氛係無高山咁好

如果名古屋真係無野玩
15/3 2:30 落機>
16/3高山 >白鄉村>高山
17/3高山>名古屋
18/3名古屋>東京
會唔會好
但又想去下legoland

唔知三月中白鄉村仲有冇雪 仲值唔值得去

三月白川鄉仲有雪

但如果你本身好想去Legoland，又得三日，第一日仲要剛落機，我建議留返係名屋古會比較好

中間一日去Legoland，前後夾個大須、榮、水族館、動物園

咁唔洗去legoland 但高山坐車去白川鄉 洗唔洗預約車果d 如果唔洗就留係高山住算 因為我左睇右睇名古屋d 行程都好似無乜特別

高山去白川鄉有分可預訂同即場排隊上，後者車比較多。

我去個日預訂位早個幾星期已經無哂，不過排隊車位好密，我開車前廿分鐘去都有位，就算上唔到下班車都係等多半個鐘，好少話三班都上唔到。

新po 留名

通常高山白川鄉即場排隊就得

第十二天 乙：

1020車離開高山，早上行左陣宮川朝市，一般旅遊區著墨就唔太重，多地攤多小食多商鋪，旁邊條河落雪好靚

走前係老街搵到間手作飯團，兩個飯團製作約十分鐘，時間換來係非常美味、材料豐富既飯團，每粒米亦軟糯香滑，即刻補多幾個飯團，前一日新穗高個飯團真係相形見絀

唔洗一個鐘就到白川鄉，巴士方面#308有講，排隊就可以。如果你無訂住宿就係巴士站比錢人幫你看行李

先行到街尾望望今晚間合掌屋 老闆娘打掃緊房間，我地放低行李就離開左 對面係八幡神社

想慢慢影相，同兩老分道揚鑣。白川鄉有好多私人土地，欄都欄唔哂，有部份無遊客會行入去，所以積雪又高又深…我幾乎陷左十次落積雪，好似游水咁游返出嚟，兩部相機真係幾捱得

影倒影既時候遇到一對阿根庭既情侶對部FP-1好好奇，傾左陣計，佢地計劃六月嚟香港，唔知到時有冇機會撞返佢地

原本好多地方係田地，上面係積雪下面可能係濕泥地，鐘意周圍走去影相既你記緊記緊請著一對高身防水鞋佢

聽講有部份居民態度會好差，因為太多遊客，香港人唔洗解釋都明，大家自己小心，佢地連日本本地遊客都唔鐘意

行左陣同佢地會合食午餐，千幾Yen有份飛驒牛餐加條魚，而煮法係岐阜縣特色「朴葉味噌飛驒牛」。最特別係夾係葉同牛肉中間既味噌醬，酸酸甜甜中和牛肉油膩感

價錢差唔多應該叫哂牛而唔係叫份菜

如果同樣係白川鄉留宿唔想兩餐食同一樣野，可以選擇其他餐廳比如しらおぎ。

食飽飽就行上展望台望望，可能比錢坐車上去，行都係十五分鐘內，如果驚冰太滑就坐車

要影人地啲童話式世界，請帶枝長蕉鏡，山路沿途亦有唔少位置適合影相

展望台後方幾座山都好靚，鐘意影自然風景都可以行埋過去，不過後面係車路，多加小心

比起合掌屋，我比較鍾意呢張山相

食飯前推吓

早晨

朴葉味噌正

晏晝啦Ching

你影啲相好正 順帶一問 你玩左即影即有相機幾耐

第十二天 丙：

今晚共有11位客人，一對中國廣洲夫婦帶住小朋友，太太識日文；一個應該係台灣家庭，帶住個廿歲左右既女；一對日本情侶。今晚難得滿座。

早餐晚餐個個都遲到，住客好唔乖 不過佢地遲到我地都多左時間係飯廳周圍影相

晚餐都係朴葉味噌，加幾件天婦羅、多款前菜，一個已去皮甜橙，個橙真係甜得好恐怖

每家人有一筒飯可以自己增，淨係味噌醬可以送幾碗飯

對面對日本情侶魚都無食過，房門咁薄咁早返房都做唔到啲乜 可能因為十點就要熜燈，其他房客都爭住沖涼。

食飽返房姨姨已經鋪好床，暖爐熱氈都有時間限制，幾個鐘要重開一次，不過有熱氈真係訓得好好

欠巴啲相真係...

應該差不多兩年

難得BOOK到白川住

都好早去訂，仲要唔係點燈日，估唔到都滿哂

推吓先

第十三天 甲：

一開始會諗，點燈，即係開哂所村啲燈姐，我係到住一晚，唔通你地成晚都唔開燈咩，十二點出去一樣影到靚相

事實佢地天黑真係全村都唔開燈唔出街 另一個問題係入夜，門口既熱水管就關上，唔洗好耐門口就積滿人咁高既雪 唯有乖乖地訓教

早餐除左我地，全部人都唔見影

主要係味噌醬送白飯，已經可以食兩碗飯

食飽飽就要退房了，同老闆影左幾張相就離開

今日非常非常大雪，趁未有人一早就走去三小屋影相。原本前面係農地，雪好厚好深，本來唔打算行入去想放棄，點知有個台灣爸爸好勇行左入去，我就跟住佢腳步行

雖然我隻鞋係防水，但底下真係太深，仲有水泥，最後都係濕哂，之後結冰，痛到 奉勸各位有心影相真係要著高身防水鞋

外來客八點已經開始湧入，但因為雪太厚，好多地方都空左一片地出嚟好適合影相

由高山開始已經有呢種情況，就係AirPods式手襪，係路邊成日見到隻影形單既手襪

見到屋頂鋪滿雪，決定走多轉展覽台，不過滑到仆街

因為腳凍到痛，係展覽台一間咖啡店坐低叫左兩杯野，走到旁邊紀念品鋪買左對印有白川鄉既襪換。

大雪下風景都比較矇矓，不過都比左1500Yen影左幅家庭照，都算幾靚，又快手，職員仲識講十八國語言

Lomo影背光真係唔得

落返大街間間餐廳都爆滿，就靠小食充餓，不過啲咩五平餅真係食唔慣

仲有最後四晚，唔想住哂名古屋，就移上少少係岐阜市住。景點同商鋪好足夠，近代變成名古屋衛星市有少少可惜，聽講當局開始大力推廣岐阜市。不過唔知係遊客太少定我唔好彩，只訂到一間離岐阜站相當遠既民宿，感覺麻麻就唔多介紹。

而由白川鄉去岐阜市既人真係少之有少，幫我地買車票既高山觀光職員都搞左好耐，辛苦哂佢。巴士係白川鄉往名古屋方向，途中要經郡上八幡轉車，每日得一班車夾到時間，我地亦係唯一一個咁玩

欠巴同老闆嘅合照呢

無啊，私下收藏

無得一睹欠巴嘅風采

岐阜冇新幹線係慘少少

18國語言咁勁

印尼話 馬來西亞話 香港話 國語 日文 英文 西班牙文都見佢地吹兩嘴

如果有間好酒店，住多幾晚都好玩

歧阜市入面有無咩野食推介？ 會住兩日 前題係兩老唔食生野

名古屋 唔shopping無咩做
都係去名花之里或者犬山城

但高山果邊又有酒廠又有古街
入白川鄉或者過平湯/鐘乳石洞 都正

朴葉味噌

你都好早起身

推介就暫時無，留暫兩晚唔係食左好多餐，不過每餐都唔差，但未到推介，後面會講講。

歧阜站向上行10分鐘內，有條好長既商店街，雖然無大須咁繁華，但商鋪食肆充足。

而歧阜站附近都有幾個商場、食肆，價錢唔貴，款式亦多，搵野食野無難度。

有一日走左過旁邊大垣，站旁有個超大型商場，有美食廣場同幾十間餐廳，可以行幾個鐘

鬼叫我窮

想問下巴打
如果自駕嘅話 係就咁泊係附近停車場定？
因為我之前睇youtube話要聯絡唔知咩公司幫手揸走架車 睇到我勁黑人問號

出去左裕民坊慶祝終於清拆，如斯不堪既地標，烏煙瘴氣、龍蛇混雜，商鋪亦脫離時代變化，真係唔知有幾多觀塘人會懷念呢舊野

立山好長 車行唔到 無可能步行來回全程

一係就行到一半返轉頭
一係就行晒全程 架車就要請人幫你渣去出口

（好似係）

欠欠觀塘人

有親戚係個到住，以前成日去

想問巴打
如果無預約嘅話，係咪要去售票處買咗飛先上車，定係上車先拍卡畀錢？

去到櫃台買飛再排隊，張飛應該無限時間只限日子

廿幾年前九龍城寨拆嘅時候啲人都係咁講

第十三天 乙：

今次安排唔到參觀郡上八幡，直接轉車離開。

落住好大風雪，有個學生妹遮都唔擔企係出面等車
不過日本交通費都幾癲，睇住俾錢司機，大家交通費都一樣，佢放學返屋企程車都成千幾Yen

到步先坐約十分鐘巴士去民宿，男女床位房各一間，另外有間榻榻米家庭房。

旁邊係女宿，識左個新潟嚟探朋友既日本女仔

民宿前面就係Gifu Media Cosmos，雖然唔少網媒介紹過，但記得既人已經唔多，會去既更少，剛巧就係正附近

第一眼就知係圖書館，但亦係一座多用途多媒體中心，旁邊有個巨形停車場，可以想像到有幾多大型節目、展覽係到舉行

不過，食飯先。

中午只係食左幾件小食，好快就出去搵飯食。#344講過市內飲食情況，今晚就係商店街一間平民飯堂用膳。

餐廳由兩個老人家主理，環境懷舊，價錢平民，500Yen左右一份餐。

雖然價錢平，亦臨近收鋪，但幾款吉列海鮮水準都唔差

食飽行左去車站一間大型超市，買左盒減價壽司就原路返去。車站附近唔少深夜營業既食店，唔洗怕餓親。

原路返去又行左陣《唐吉訶德》，兩老話有陣「羅湖城味」 上面個飛機杯頭套就係攝自《唐》。

商鋪比想像中豐富，值得住兩三晚作中轉站或市內觀光

暫時仲未試過馬肉刺身，希望下次去日本可以一戰

Vintage 玩具店

教女性玩麻雀 麻雀教室旁有幾間公眾溫泉，唔方便影，係大馬路旁，有興趣可以去浸浸，唔知有冇日本妹係入面打麻雀

適逢大地震八週年

日本每年二月三前後係「撒豆節」，睇過日本動漫大概都知係用大豆掉鬼以作驅趕之用。

示意圖

小朋友亦會食同自己年齡一樣數目既「福豆」保平安。近一月尾，周圍都開始準備迎接「撒豆節」，711有豆賣，神社前亦有赤鬼像。

日本便利店店長真係好有心機去DIY間鋪。

做一張相做咩事

洗唔洗買個俾你戴

第十四天 甲：

今日係整個行程第二個有計劃要去既地方

一早起身天氣真係好靚，離遠好細粒既就係岐阜城，亦係少數係高山上起既城。如果部即影即有有枝長蕉真係不得了。

又行返同一條路去車站。

Vintage玩具店好早就開檔。

好早有人拜祭緊。

係車站簡單食左個Brunch

第一次發現原來河豚咁平，本來想叫一份，但原來晚上先供應，亦因為咁可以返去名古屋搵間河豚專門店食

今日係要去「養老郡」，「養老」係其中一個日本年號，但呢到確實以「養老」作主題。有養老山、養老公園、養老瀑布、養老溫泉、養老街，甚至有一列「養老火車」

一心就打算掉低兩個廢老係到，點知比佢地跟返嚟香港

由岐阜市去養老，需要經大垣轉一次車，後面會再講講大垣市。如果帶埋廢老嚟，記得叫佢地係售票影返張遺照

太客氣 你留返自己用

欠巴啲相紙去到中段係唔係用曬？

同日本妹之後有冇聯絡

仲有剩，不過已經唔多野影

無，我心裡面只有…

咁係咪姐係 如果去嘅話 就泊係立山站 附近定 立山黑部有停車場
然後返嚟就拎返架車就得？

我理解就係咁

想問下富山自駕上立山 同日番去富山

立山站會唔會好難搵到車位泊車？

停車場 【立山站停車場】
免費停車場：約 900 台
臨時停車場：約 600 台 ※僅於人潮眾多時開放・免費

之前問過朋友，佢撞正開山後第二個週末去，唔係咁易搵位
閒日、過埋旺季，又早，就會好好多

5月2上 g9g 諗緊應該要幾點上到山等佢開門

食正日本長假

同埋清你有冇上網買票? 定係去到先買 想confirm 下成個流程

你講咩票？

我印象中無上網買任何票，最煩既係白川鄉＞岐阜市巴士飛，但係高山觀光職員幫我經電話預訂，去到白川鄉先俾錢買

立山站上黑部水庫果程round trip

第十四天 乙：

養老車身鮮紅色，車內有唔少養老市既圖畫同廣告。

一落車就見到個安老院廣告

整個區都有大大小小唔同既葫蘆，應該受道教壽星公影響（？）

記得《長命百二歲》，介紹過長者做安長院DJ，係車站旁就有間直播房，但到底係唔係長者做DJ就唔知喇，因為今日無節目

車站可以蓋印，應該係最近搞緊既「京急電鉄120周年×養老鉄道100周年
」活動

養老最遠係行上養老瀑布，再上少少係山頂，今次就無去。有分車路、公園路，今次就經車路上，公園落返車站，路程約30分鐘

所有野加上「養老」兩字都變得好有趣

另外養老應該有套票買，今次我就無試

終於有文收工推下先

5月2應該冇晒預約飛

因為…已經賣曬？ 定係果日無得預約

果然周圍都老人

第十四天 丙：

見到個西式招牌，附近原來有個規模唔細既主題樂園，「養老Land」。

對養老市本身無太大研究，可能假期好多本地人嚟玩，但今日所見，本地遊客大概只有幾十人，而買票入遊樂場相信唔夠三成。

除左摩天輪，仲有十幾款機動遊戲、狗場等等，遊樂場比想像中大好多，不過時間唔多，無入去玩。

沿車路行上山其實比較長同辛苦，錯信Google Map

招募廢青入住招牌

著名既養老溫泉，相信有本地人嚟渡假。

行到上山腰。

唔洗幾耐就到停車場，下面係養老瀑布，山頂要行另一條路再上。有個停車場姨姨好有心教我地行去瀑布，佢都好驚訝有幾個外國傻仔由車路行上山

然後講講呢位先生，雖然車路拉長左唔會太斜，但由我地係山腳開始行到上嚟約45分鐘，佢已經上落踩左5個圈，養老車神

車站旁有個好似荒廢左既滑雪纜車（？）話唔定以前係滑雪勝地，而下面就有間渡假屋。睇返資料，養老開放月份唔包括冬天，可能春夏秋天樹景先係主打。

轉個彎就見到個陽春路牌。

到達養老瀑布，旁邊石堆住少少積雪，係幾靚

外國遊客，今日除左我地，就得幾個應該係泰國既青年，到底佢地點搵到嚟就唔知喇，起碼唔係好似我咁想掉低兩個廢老係到

影左幾張相就沿樓梯落返去，真係好行好多。

比較可惜既係無去「天命反轉地」，詳細可以睇：

落少少有幾間鋪頭，傳統裝潢，但賣既野真係老土少少，仲有塵

好老派既水浸汽水。呢到有款特產「養老汽水」，其實就類似波子汽水。

冬天，好多鋪頭都無開門。

對葫蘆確實無太大興趣，要比錢睇葫蘆…不了

行左咁耐，搵左間鋪頭坐低食少少野，估唔到發現新大陸。

350Yen既飛驒牛餅…完完全全揪贏高山、白川鄉，起碼我真係食到淡淡牛肉，仲平過你

睇過包裝係一家岐卑市見過既牛肉店「馬喰一代」出品，品質真係無話可說

轉自網上：馬喰一代的本店在岐阜市，在日本共有五家，其中三家在岐阜市，另外兩家分別在名古屋市中心與東京銀座。飛驒牛一頭家的由來是來自店家買入一整頭頂級A5飛驒牛，除了有午間套餐以外，晚上也有供應燒肉。

然後飲左杯暖粒粒既甘甘酒，濃厚可口。

最後當然叫返枝養老汽水。

我都估唔到一個市會以「老」做主題，本來以為只係年號

都幾狗 26號公布3月1 開賣 我25號睇仲係講緊早一個月

成功book 到3號 唔該曬

推推推

正，嚟緊六月頭都諗住8日7夜大阪入，行立山黑部，名古屋出咁玩。lm

坐cx?

LCC入大阪，CX 換單程名古屋返

第十四天 丁：

大垣市被喻為「水都」，有得坐「盆舟」，可惜今次唔夠時間參觀埋，不過回程轉車係大垣市食左餐飯。

轉車時咁啱望一望Google Map，見到大垣站旁邊有座巨型商場，AQUA WALK，決定唔咁急返岐阜市。

AQUA WALK樓高兩層，幾百間鋪，美食廣場外仲有唔少食肆。商場外面有個大型停車場，被連同AQUA WALK在內幾座家品、衣服、電器鋪包圍，附近亦有幾座獨立屋，靜中帶旺，相信幾好住

AQUA WALK有書店、小朋友機鋪、百貨等等，慢慢行食埋野可以玩三至四個鐘。我係百貨公司就買左套學服返去送比朋友

二樓美食廣場選擇其實唔算太多，想舒舒服服搵間餐廳坐下，就落左下層搵野食，原本考慮1580Yen自助豆製品，望落環境同食物都唔差，仲有個幾可愛既職業打招呼，不過上網見評價一般，就去左另一間鋪。如果留多日係大垣市，相信會試埋佢。

最後揀左呢間「一汁五穀」，就係豆製品前面。

揀佢最主要係廚窗望到呢個金目鯛大魚頭…好想試

「糙米」亦係主打之一，不過今次無咁健康。另外叫左份時令既瀬戸内牡蠣炊飯

總括係非常唔錯，有特色亦無浪費一餐Quota。

返去岐阜市，意外發現一座「岐阜橫丁」，全橦大廈六層樓都係居酒屋、餐廳等等，可惜去到已經飲飽食醉。

相信開左唔係好耐，地下仲有班日本妹妹做推廣介紹。

如果時間許可，又覺得名古屋太普通，過幾個站去岐阜市住幾晚當中轉站，絕對係一個唔錯既選擇

第十五天 甲：

早上食左幾塊麵包、退房，就行左去岐阜城。

之前提及過岐阜城係少有建於山頂既城堡，可以坐纜車上，或者沿登山徑上。

好多本地人，無論行山上定坐纜車。另外有一團法國女人，唔知點解淨係得女人，仲有個好靚既五、六十路 同埋一個《Eternal Sunshine》

織田信長曾經統治過。

車站旁有個好細既松鼠園，好多小朋友入去玩老鼠。興趣不大就無入去。

岐阜城本身都無上去，不過過左旁邊觀景台睇風景，好難得係咁高無遮擋望落一個日本城市

同時亦開始落雪，無諗過市區會落咁大雪，繼白川鄉之後最大雪係今次

行一個圈大約半個鐘內，纜車落返山腳，行山真係幾危險

如果留多晚應該又成地積雪。

坐巴士由岐阜城返車站，車站旁有幾個餐應，包括人間美食薩莉亞，不過香港有就唔浪費Quota去食，轉食對面蕎麥麵，亦係裡面試左漬魷魚，唔肯定係唔係傳說中既螢光魷魚。

我第一眼望個堆嘢真係唔知佢係魷魚

第十五天 乙：

又返到名古屋，今晚間酒店揀得幾好，就係正大須觀音前面，阿貝斯特酒店 - 大須觀音站前 (Hotel Abest Osu Kannon Ekimae)，三個人連稅港幣八百蚊一晚。

商店街、大須觀音、大須站，包圍住酒店，有少少後悔一開始住名古屋站附近。酒店有浴池，古怪既係男女浴池早晚會調轉，入錯就…

酒店另外搞左間「富士溶岩石牛扒」餐廳，早餐包你一塊牛肩扒同白飯沙律飲品任添，塊扒就唔係肥美和牛，一分錢一分貨

唯一差既就係wifi，因為維修緊要落地下上網

家母一直想試年輪蛋糕，一買買左一圈返嚟
面頭層糖真係好大件事，甜到嘔，但裡面又香又軟熟，送咖啡唔錯。

男女湯早晚調轉好奇怪咩？我去過好多間都係咁

住過十幾次第一次見
今次行程有四間有湯都係得佢要調

我去親嗰啲八成都會調
因為啲旅館橫掂都要整兩個池，就分別整兩個唔同主題或者唔同設計，甚至有時候連泉質都唔同嘅溫泉，然後早晚對調

有次朝早浸緊溫泉，有兩個鬼妹唔知轉場行咗入嚟
可惜未除衫就俾啲員工衝入嚟請走咗

留低酒店名撞下鬼妹

欠巴有野請教一下你
預計1635落機，大約1830到名古屋站附近酒店check in。打算殺落去鶴舞公園影下夜櫻先，影完2100-2130左右。

除左栄町之外，仲有冇咩地方可以行下同食下野？ 大須商店街係咪收得七七八八？

第十五天 丙：

講返，岐阜城有個好靚景既公廁。

因為岐阜市食唔到河豚，今晚返到名古屋搵左間河豚專門店。
最近睇新聞天水園有人唔知有意定無意毒煮河豚到老婆半死，危險野都係搵返間專門店穩陣

河豚專門店「玄品」引以為傲既虎河豚被稱為河豚中最高級既…廣告唔係到賣

今次叫既係「醍醐」餐，加錢轉厚切河豚刺身，再加一份「白子」，後面會講。如果一台四個客叫一個餐，另外三位會補少少錢，會多返一份頭盤，其他野照舊。

首先係頭盤涼拌河豚皮，混入生蔥、明太子、帶柚子酸既汁，好清爽但被酸味蓋過魚皮味道，或者魚皮本身係無味。

然後上厚切刺身，口咬近似墨魚，但無渣，比較軟身同爽口，好難搵到同口感既魚肉

轉厚切只係加200Yen，更能夠試到其獨特口感

接住係河豚火鍋，無咩細骨，似魚頭。以用紙火鍋形式上，高一級版本好似有兜河豚膠原蛋白（加金箔）倒埋入去做湯底。熟河豚肉口感似再實淨身少少既龍躉。

另外有碗非常濃味既汁，近似頭盤所用既汁，比你配火鍋，食真係太酸太咸，會蓋過魚味

食完火鍋會用白米煮個粥你食。

然後到炸河豚，時間控制得好，外面帶薄薄焦脆咸香，裡面仲保持到水份，諗起好多年前食過既魚頭煲

要特別講既係外加既「白子」，即係河豚精囊。表面輕輕燒過，旁邊曬鹽，放入細碗再加熱。裡面又滑又香，味道極濃郁，係唔帶腥臭既雞子，但口感似朱古力醬般黏稠順滑，外面又帶焦香，可以送一碗飯

「白子」可謂整餐飯精髓，係一般魚類菜式好少感受既口感同味道，一次過體驗到。外加大概二千yen，值得一試。

最後甜品以雪糕作結，味道都唔錯。好似有得經網上買套票去食，自己參考下價錢。

栄至大須沿路都有唔少開到好夜既食肆，行到大須再坐車返去都可以

行街就難啲，榮我夜晚去留意唔到太多鋪頭開燈，甚至有啲網上介紹夜景都無開燈

幾晚行出大須商店街都真係好清靜，你去到應該十點幾十一點，可能真係無野行。

栄八點後可以行嘅鋪頭應該淨係得驚安之殿堂
上個月去完名古屋 發覺啲鋪頭真係好早閂
建議食完嘢都係返酒店瞓吧啦

繼續睇

唔知點解睇上面個遊樂場摩天輪
腦海中望到個荒廢景象

如果要影一個好靜，無咩人，又好老舊既遊樂場，養老真係一個好好既選擇

另外歷史遊久既淺草花屋敷都值得影下

鞭、蛋蛋個類野真係唔敢唔想食

白子比想像中易入口，味道亦唔難接受

放左入口先，乖，慢慢吞落去

應該全部預約飛都係一個月前先開始架wo

佢26號公佈3月1開賣 你都快D去睇

第十六天 甲：

兩老見到個大隻妹呆左係電視前面企左幾分鐘。

前一晚見到好多人堆滿係某神社前一個檔口，原來賣緊肉串，100Yen。
入鄉除俗，見咁多人買，有個阿婆仲買左十幾串走，我都叫左串。

配生菜嚟食，淋上類似東波肉汁，唔係好食得出咩肉，口感似普通茶記煲湯豬肉，好咸好咸…咸到痴線，真係唔啱香港人口味。

起身食完牛扒早餐行左陣大須商店街，有香港快餐食，都唔貴，長住可能會試。

Vintage衫，幾抵玩，質素同款式都唔錯。

另外有好多人嚟日本買二手菲林相機同相關配件，行過幾間鋪，但大型又集中既要數大須兩間「Top Camera」、「Komehyo」。

之前係網上睇過「Top Camera」介紹滿心期待，但唔知轉型定點，裡面得返一層，幾個專櫃賣二手菲林相機同配件，以為自己行錯，問過職員都係指返同一層，而樓上只係砌機、音響。

另一間「Komehyo」下層賣相機，上層賣樂器，同樣選擇都唔算多，但環境光鮮，亦搵到我想要既自動快門針。

仲有一間「Kitamura」今次就無去。整體價格都比香港平，如果仲玩緊菲林機應該會好興奮，可惜最想買既RF都搵唔到，最後返香港上ebay買

隔住個mon都覺得肉串啲醬好咸

剛訂大阪機票，打完名古屋要問返大家行程

欠巴要影多啲靚相

ONE INSTANT 仲未收到

你仲有老母闊同富賤闊300

第十六天 乙：

離開大須行左去科學園，如果有時間我應該會入去參觀，但今日安排左另一個活動。

沿路行過旁邊伏見，打算落車站買一日劵。

原來伏見站旁有條「老人地下街」，有幾間專為長者服務既店鋪，幾有六七十年代日本風味。

為65歲以上人士剪髮。

腦退化中心，有伯伯婆婆係裡面捉棋。

補鞋鋪。

下一站熱田神宮，無太仔細太，影左幾張相就走。

有呢養老區幾好
比啲老人家有啲攪
郁吓用吓腦咁

又養老線又養老區

懷疑欠欠真係想擺低兩老喺日本

唔係咁大工程走去個無咩遊客既養老鎮 岐阜市都唔見遊客住

第十六天 丙：

水族館就去得多，動物園真係第一次。未聽過「東山動植物園」，都認得上面隻型仔猩猩，早幾年紅到去外國，Once you try ... 歧視既野唔係到講。

入場費500Yen，上觀光塔加100，搞手唔求打個和，直頭蝕住做
中學生唔收費，完場前半個鐘仲見有學生入嚟

真係好大好大…可以劃分為「動物園」「植物園」「遊樂場」三個區，唔好話觀光塔，今次只緊緊夠時間睇完「動物園」。

「遊樂場」每頂機動遊戲均需另外收費。

因為場地太大，有車接送，不過都要收費。

觀光塔。

動物園有飲食中心，幾間餐廳可供選擇，價錢同味道都算合格。

下節講動物。

下節幾時出先？

第十六天 丁：

入門口就見到隻犀牛食緊屎…

呢到啲動物都好鐘意玩屎

玩左咁多日兩老部HX99終於大派用場，24-720mm，影動物真係好方便，如果ninmlab出返個wide back下次真係去動物園玩即影即有

其實唔止熊貓，好多動物都好懶，個樣又好蠢。

長頸鹿唔肯走出嚟，只可以影到佢條腿。

呢班應該係紅鶴，真係嘈到好似去左小學班房咁

企鵝都係一如以往咁戇戇居居，不過都係咁鐘意佢

呢隻野走得好快，影唔到，好似係Pokemon見過。

唔知係咪困得太耐，好多動物都好似有情緒病，好似上面隻象。

同埋下面隻北極熊…我開始以為機械人…真係扭左成日

九分鐘後

等你

15 分鐘前

第十六天 戊：

今日好似見唔到隻大明星，佢有指定出場時間。

有教你點分Chimpanzee、Gorilla，真係孤陋寡聞，原來佢地起碼四五十歲命

不幸過身，好多人獻花。

佢地唔係好望鏡頭，所以都無乜影到相，旁邊有對日本母女瘋狂拍玻璃引佢，唔係講日文真係以為某國人

低落黑熊。

食蟻獸。

唔知係咩…

唔係掛

白虎

The world's most fearless animal，傳說中既蜜獾，見到佢中口念念有詞…

第十六天 己：

動物多到講唔哂，另外又有雀鳥、熱帶館等等

提醒返冬天去，出入熱帶館又濕又焗變又凍又乾，睇住部相機

熱帶館有堆蝙蝠，好可愛，係多屎

不過好多熱帶小動物都唔知縮左去邊

識聽人講野既大象

可愛既動物真係點睇都唔厭，但亦有好乞人憎既。有個大籠裝住兩隻猩猩，定時定候我懷疑園方會播猩猩叫聲，然後另外兩隻猩猩就會一齊叫春

片：

第一次咁近距離見到咁多珍貴動物，放左上嚟既只係滄海一粟 ，估唔到市區動物園都可以有如此多種類既生物供參觀

今次只參觀到1／3園區，下次有機會會帶部好少少既相機再嚟過

個動物園有無動物味？

唔太嚴重，空間大，空氣流通

最怕啲動物園好大陣動物味

第十六天 庚：

晚餐係一間以味噌做主題既餐廳，係大須特色之一既「味噌にこみ」，味噌烏冬為主打，Tabelog上獲3.41高分。

上台見到熱騰騰既味噌汁溢出已經食指大動。

一份餐有一窩味噌烏冬、飯、前菜。食落湯汁口感好厚，近乎醬，但味道唔係好咸，其實連味噌香都唔重，唔係太識欣賞反而個前菜幾好食。

最後一晚，去左大須觀音旁居酒屋。

炸魚子同雞髀有意外驚喜，炸皮亦夠薄身。

貪得意叫既應該係漬鮪魚，凍食，送酒唔錯。

啤酒以外，叫左杯招牌。

埋單見到一項「お通し」750Yen，問店員佢又唔識答，不過信得過日本人就埋單走。後尾查返原來係前菜收費，不過成晚都唔見有咩前菜出現過…可能當生菜錢，大家去居酒屋要注意注意。

不過又奇怪，福井去過居酒屋又無收呢筆錢。

要開始計劃大阪，終於打到最後一日

期待大阪既相

第十七天 甲：

下午機返港，早上有時間買多張一日交通劵。先去名古屋港，一般嚟水族館，我就只夠時間行個圈。

碼頭泊左架北極破冰船，可以買飛入去參觀，旁邊有架探索車，科學館都有部。

兩個人高既螺旋槳。

標奇立異嘅觀光塔。

標奇立異嘅…標奇立異。

好好彩見到水池瀑布

如果你唔去水族館，其實呢到無咩野睇，附近都好靜，民居為主。

接住去左金山，之前以為只係一板一眼既商貿會議式地方，但原來都有個戶外商場，幾多商鋪同食肆，仲有兩間大超市，而且比名古屋站、大須更近機場，夜機係到住返晚都可以。

旅程以名古屋中部機場觀景台作結尾。係少數設有場地近距離觀看飛機升降既機場，日落時候望過去真係幾浪漫，所以亦有提供租用為結婚場地。

完結十七日旅程，同上次柬埔寨既感受一樣，如果認為可以借旅行去逃避問題，到頭來只係浪費金錢同時間，情況唔會好轉，只會愈陷愈深。

不過係未有解決辦法之前，下站去大阪，一個人，兩星期

正
我唔可以自己一個去咁耐旅行
會有好多”論盡”嘢

有得揀都唔想一個人

我條線仲有好多周邊地方未玩，就算自駕起碼都預多一倍時間，係時候學車

其實毒撚一個更開心

幾鍾意巴打D相同風格, 好睇呀
唔爛尾遊記一定要支持

留名支持

冇爛尾

好正

下次大阪 仲要一個人 唔通去.....

淨身自愛

大阪就唔打咁多，路線應該好主流

有想就得